傳媒暗戰 財爺紅綠燈開齊 曾鈺成︰梁當年參選也衝紅燈

傳媒暗戰 財爺紅綠燈開齊 曾鈺成︰梁當年參選也衝紅燈

■曾俊華昨出席活動神態輕鬆，更向記者扮鬼臉。 李家皓攝

【特首跑馬仔】

【本報訊】雖然特首選戰仍未開打，但不同陣營的暗戰就越演越激烈。日前有傳媒稱中央向財政司長曾俊華及立法會前主席曾鈺成出選亮「紅燈」，隨即有傳媒引述「掌握北京政情人士」消息反擊，指中央不會阻曾俊華參選。曾鈺成昨日也說，沒有中央人士叫他不要選特首，又指特首梁振英當年參選，北京同樣也向梁亮「紅燈」，但他一樣可以參選甚至當選。

記者：林俊謙 莫劍弦

早前《星島日報》引述消息，指中央對曾俊華、曾鈺成出選亮「紅燈」，但前晚深夜《香港01》即引述「掌握北京政情人士」消息反駁，指曾訪京期間再向中央表達參選決心，獲得的回覆是中央不會公開支持，但也不會禁止，又指曾會在選委會選舉結束後翌日（本月12日）正式呈辭，待中央回覆批准後隨即宣佈參選特首。而《明報》就引述消息稱，新民黨主席葉劉淑儀自稱已獲中央發出「綠燈」首肯她參選，又引述消息稱看淡曾俊華選情。

面對「紅燈」、「綠燈」消息滿天飛，曾俊華昨出席三個公開場合，均沒有回應傳聞，亦未有談及參選問題。

董建華熱情擁抱林鄭

他中午出席活動時神態輕鬆，更一度向記者扮鬼臉開玩笑，晚上與梁振英、政務司司長林鄭月娥一同出席中總酒會，其間曾、梁、林鄭三人近乎零交流，當政協副主席董建華到場，梁第一時間上前握手，但董反應一般，董亦未見與曾有交流，反而他見到林鄭時卻十分熱情，並與林鄭擁抱。

另一被傳遭中央亮「紅燈」禁選的曾鈺成，昨出席公開活動時稱，至今未有中央官員叫他不要參選特首，也沒有任何人表達支持或不支持他參選特首，他又表明未有就參選問題請示中央，自己亦不是必定參選，要視乎情況發展，才決定是否有需要爭取支持，現時難以判斷是否有需要參選。若中央向他亮「紅燈」，是否一定不會參選，曾鈺成即指特首梁振英當年參選，最初也遇到中央亮「紅燈」，但梁後來不但順利出選，更成功當選。

至於他是否支持曾俊華參選，以及曾俊華應何時宣佈，曾鈺成認為要由曾俊華自己決定，由於政府正就施政報告及財政預算案進行諮詢，相信若曾俊華會考慮甚麼時候辭職，才是最負責任做法。

上一則: 【蘋果照相機】DQ風暴

下一則: 葉劉自稱有「綠燈」 係真唔係真？